【區選成功爭取系列】政府正積極考慮引用《收回土地條例》

（節錄）
建聯議員劉國勳認為建議是「兩條腿走路」，指政府自己的公屋用地也未全數動工，單靠當局供應肯定追不上需求，故該黨既支持去年《施政報告》提出的「土地共享先導計劃」，利用私人業權的土地興建公營房屋；同時以作公共用途為由，引用《收回土地條例》。

不過，民建聯強調大前提是先「逼」地產商與地主協商，「以往因為某啲原因唔能夠合併，而家逼雙方埋枱傾」，無法促成買賣才由政府出手徵地。據悉，由於當局積極考慮方案，故民建聯格外進取，昨日更在報章買位刊登頭版廣告力谷宣傳，惹來泛民譏諷「早收三日風，爭取扮成功」。
...
了解《收回土地條例》的人士指出，政府一向有引用該例徵地，只是收地的速度、規模及對象有所不同，估計未來將主要用於祖堂地、棕地以及業權不全的地塊，原因是發展商過去收購這幾類土地皆無功而還，當局運用公權力收地可紓緩土地短缺問題，有助加快房屋供應步伐。

然而，上述地皮的收購程序複雜，鄉議局中人舉例解釋，根據現行條例，凡出售祖堂地，需取得所有持份男丁的同意，若有一人反對便只能作罷，以往交易經常因家庭恩怨而無法完成，「村內二房可能為啖氣，唔肯畀大房賣祖堂地，佢哋好多本身都大把錢」，令發展商收地長期「卡關」。

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

舉之將選 其言也善

Bin下C先

呢個議案提議嘅其中一個方法就係引用《收回土地條例》

Push

做下呢d咪幾好，可能今日冇咁多人出黎
睇下講幾耐
拿拿臨帶班黑警收地，表示政府既決心